\section{Aristas con signo y balance estructural}
En algunas redes sociales, y ocasionalmente en otras redes, se permiten
que las aristas sean positivos o negativos.
Por ejemplo en una red de conocidos se puede denotar la amistad por una
arista positiva y la enemistad por una arista negativa.
Ahora considerando las posibles configuraciones de tres aristas
en un tri\'{a}ngulo en una g\'{a}fica con signo hay dos confirguraciones
estables. Dichas configuraciones se logran cuando la cantidad de aristas
negativas es par. Similarmente para ciclos de tama\\~{n}o mayor. Los ciclos
estables son aquellos con una cantidad impar de signos negativos y los
ciclos inestables son los que tiene una cantidad impar de signos negativos.
Las configuraciones inestables ocurren con menor frecuencia en las
redes sociales que las estables.
A las redes que contienen solamente ciclos con un n\'{u}mero impar de signos
negativos se dicen que muestran una estructura balanceada o se les llama
simplemente balanceadas.
El teorema de Harary establece qeu una red balanceada puede ser dividida en
colecciones conde vertices tal que todas las conecciones entre el mismo
grupo son positivas y todas las conecciones entre mienmbros de distintos grupos
son negativasi.
La importancias de este teorema radica en que muchas redes sociales se
encuentran naturalmente en un estado balanceado,
As\'{i} el balance estructural y el agrupamiento son un modelo de aislamiento
o exclusivismo con personas que tienden a estar juntas en grupos de ideas
afines y que rechazan a todos fuera de su comunidad inmediata.
